---
layout: post
title: Upgrade to Karmic
categories:
- 装备
tags:
- foss
- gnome
- linux
- ubuntu
published: true
comments: true
---
<p>今天凌晨Ubuntu 9.10 Karmic的beta发布了，实在忍耐不到月底了，上午就update-manager -d升级了发行版。从下在到安装完成用了大约三个小时，当然升级不用花什么精力，只要让程序自动去处理就好了，现在跨版本升级越来越轻松了。</p>

<p>配好以后感觉还是很值得升级的，大概多半是因为Kernel 2.6.31，这次桌面性能的提升真的非常大，之前从来没有这么明显的感受。举个例子，很惭愧，我这机器在上一个9.04版本里alt-table的Application Switcher都还会卡，现在已经一如之前不开compositing时的性能了。</p>

<p>既然是ubuntu，还是要提一下面子上的事情。GDM有变化，按照release notes上说的是全部重写了。在从gdm登录到桌面载入之间有了一个loading效果，体验很不错。然后是Ubuntu主题变了，human不再是黄的了，变成了深褐色，有了新的图标主题humanity，尤其是在桌面的右上角区域很有特点。</p>

<p>再有就是Gnome2.28的变化还有Ubuntu对gnome相关的增强了，这次激进了一些，居然赶在arch更新之前在ubuntu上体验了gnome的新版本。主要有几个变化：</p>

<p>indicator变得更强大了，现在indicator和evolution empathy gwibber等等软件有了更好的集成，在indicator-applet里可以看到这些软件的新消息通知，另外indicator和原来Ubuntu的session manager也集成了，可以通过session manager设置empathy的状态。</p>

<p>empathy变化很大，据说已经支持xmpp的geolocation extension了，早先我就转载过一个在osm上显示xmpp好友位置的截图。不过这个功能似乎又没有在ubuntu的版本里找到，可能ubuntu这边还是有点谨慎吧。倒是geoclue这个框架已经被加进apt-get了，可以看出相关的工作确实是在进行中。</p>

<p>epiphany开始用webkit内核了，这样可以把midori彻底踢开了，epiphany也算是找到了自己在linux桌面上存在的意义。empathy可以抢走pidgin的位置，epiphany想强firefox的位置还是挺难的。</p>

<p>还有Ubuntu似乎修改了gnome桌面gnome-panel/panel-menu-item.c里面的参数，之前当places里的书签数大于5之后会产生一个Bookmarks子菜单，现在这个数值似乎变成了8，当然只是猜测，因为gnome的代码里这个值仍然是5。发现这个变化的过程实在比较无聊。。。</p>

<p>据说2.28的Evince看书的时候记annotation了，不过我好像没有发现这个功能，Gnome的release notes上也只是提了一下并没有发截图。</p>

<p>我还是很感激每半年就有很多新特性可以去discover的，这种感觉很不错。</p>
